# 复制带随机指针的链表
 > 题目来源: [LintCode 算法题库](https://www.lintcode.com/problem/copy-list-with-random-pointer/?utm_source=sc-github-wzz)
 ## 题目描述
 <p>给出一个链表，每个节点包含一个额外增加的随机指针可以指向链表中的任何节点或空的节点。</p><p><span style="line-height: 1.42857143;">返回一个深拷贝的链表。&nbsp;</span></p>
 ### 样例说明
 
 ### 参考代码
 A linked list is given such that each node contains an additional random pointer which could point to any node in the list or null.

Return a deep copy of the list.

深拷贝要对每个点都新建一遍。ALL
```java
//HashMap version
public class Solution {
    public RandomListNode copyRandomList(RandomListNode head) {
        if (head == null) {
            return null;
        }

        HashMap<RandomListNode, RandomListNode> map = new HashMap<RandomListNode, RandomListNode>();
        RandomListNode dummy = new RandomListNode(0);
        RandomListNode pre = dummy, newNode;
        while (head != null) {
            if (map.containsKey(head)) {
                newNode = map.get(head);
            } else {
                newNode = new RandomListNode(head.label);
                map.put(head, newNode);
            }
            pre.next = newNode;

            if (head.random != null) {
                if (map.containsKey(head.random)) {
                    newNode.random = map.get(head.random);
                } else {
                    newNode.random = new RandomListNode(head.random.label);
                    map.put(head.random, newNode.random);
                }
            }

            pre = newNode;
            head = head.next;
        }

        return dummy.next;
    }
}

/*第一遍扫的时候巧妙运用next指针， 开始数组是1->2->3->4  。 然后扫描过程中 先建立copy节点 1->1`->2->2`->3->3`->4->4`, 然后第二遍copy的时候去建立边的copy， 拆分节点, 一边扫描一边拆成两个链表，这里用到两个dummy node。第一个链表变回  1->2->3 , 然后第二变成 1`->2`->3`  */
//No HashMap version
public class Solution {
    private void copyNext(RandomListNode head) {
        while (head != null) {
            RandomListNode newNode = new RandomListNode(head.label);
            newNode.random = head.random;
            newNode.next = head.next;
            head.next = newNode;
            head = head.next.next;
        }
    }

    private void copyRandom(RandomListNode head) {
        while (head != null) {
            if (head.next.random != null) {
                head.next.random = head.random.next;
            }
            head = head.next.next;
        }
    }

    private RandomListNode splitList(RandomListNode head) {
        RandomListNode newHead = head.next;
        while (head != null) {
            RandomListNode temp = head.next;
            head.next = temp.next;
            head = head.next;
            if (temp.next != null) {
                temp.next = temp.next.next;
            }
        }
        return newHead;
    }

    public RandomListNode copyRandomList(RandomListNode head) {
        if (head == null) {
            return null;
        }
        copyNext(head);
        copyRandom(head);
        return splitList(head);
    }
}
```
 更多题解请参考: [LintCode 提供 2000+ 算法题和名企阶梯训练](https://www.lintcode.com/problem/?utm_source=sc-github-wzz)